國務院金穩委召開防範化解金融風險專題會議

2018年10月21日15:02 金融市場

北京商報訊（記者崔啟斌吳限）10月21日，據政府網消息，10月20日，國務院金融穩定發展委員會召開防範化解金融風險第十次專題會議指出，當前宏觀經濟延續穩中有進的基本態勢。但也必須看到，我國經濟仍處於新舊動能轉換的關鍵階段，在內外因素的共同作用下，歷史上積累的一些風險和矛盾正在水落石出，對形勢要客觀認識、理性看待，對存在問題要開準藥方，及時解決。

據了解，此次會議重點分析三季度經濟金融形勢，研究做好進一步改善企業金融環境和防範化解金融風險有關工作。會議強調，做好當前金融工作，要堅持穩中求進工作總基調，處理好穩增長和防風險的平衡，聚焦進一步深化供給側結構性改革，在實施穩健中性貨幣政策、增強微觀主體活力和發揮好資本市場功能三者之間，形成三角形支撐框架，促進國民經濟整體良性循環。

一是實施穩健中性貨幣政策。要進一步增強前瞻性、靈活性和針對性，做到鬆緊適度，重在疏通傳導機制，處理好穩增長與去槓桿、強監管的關係。

二是增強微觀主體活力。特別要聚焦解決中小微企業和民營企業融資難題，實施好民企債券融資支持計劃，研究支持民企股權融資，鼓勵符合條件的私募基金管理人發起設立民企發展支持基金。

三是發揮好資本市場樞紐功能。要堅持市場化取向，加快完善資本市場基本製度。

此外，會議還指出，當前社會各界最關注的是已經承諾的各項政策措施落實情況，10月19日對外宣布的穩定市場、完善市場基本製度、鼓勵長期資金入市、促進國企改革和民企發展、擴大開放等五方面政策，要快速紮實地落實到位。人民銀行、銀保監會、證監會、外匯局、發展改革委、財政部等有關部門要加快工作節奏，政策成熟後立即推出，推出後狠抓落實。國務院金融委辦公室近期要會同有關部門進行實地督查，確保落實到位。

即係點？

短線反彈

傾邊個走先